消息稱因未能確認致周梓樂不能呼吸的原因 昨午仍未開始腦幹死亡測試

無法確認腦或肌肉致不能呼吸
周梓樂腦水腫及腦壓高情况仍未受控，右腦早前已出現瀰漫性缺血，靠高劑量強心藥及儀器維持生命。消息稱他亦出現鉀低，顯示體內電解質紊亂，會抑壓肌肉功能，以致影響呼吸，因此無法確認他不能自行呼吸是因腦還是肌肉問題，必須排除任何可能，才可展開腦幹死亡測試。

據悉，一般腦手術後會觀察一段時間，慣常做法會觀察48小時，若無好轉會開始腦幹死亡測試，但醫生決定做測試前會顧及病人家屬狀况，過程需由兩名醫生做兩次獨立測試，測試項目包括瞳孔對強光無反應、嘔吐反射消失、咽反射消失及脫離呼吸機後不能自主呼吸等，若兩次測試結果顯示腦幹反射完全消失，便會宣告死亡。

頂住啊手足

頂住呀
明明講好咗要喺煲底相見

我都唔知講咩好
又想佢無事但又唔想佢痛苦
唉

頂住

出面捉少陣鬼好冇，周同學更需要大家支持

頂住呀

周同學加油

頂住!!!!

鉀低代表乜

加油💪

代表體內既鉀指數低左

頂住呀！

離子，電解質

同感

有乜effect?

如果佢冇事就自然唔會有痛苦啦

會影響左一啲同鉀相關既身體effect發揮功能得無咁好

共狗賤過清狗淩遲！！！！

頂撚住

祈禱，希望有奇蹟出現

港共政府唔想呢個時候再有新刺激一直拖測試

間接折磨緊佢

凝血，肌肉收縮放鬆

加油啊！

周同學 一係自殺 一係他殺
無可能係意外

手足希望你冇事

有事就玉林狗肉節

頂住啊
每次新聞見到佢屋企個伯伯, 就好痛心

手足頂住

手足頂住
求下你要無事

周同學頂住呀!!!!加油!!!!

撐住

嚴重低血鉀(血清鉀濃度<2.5meq/L)可能發生肌肉壞死，當血清鉀濃度<2.0meq/L，會有上行性神經肌肉麻痹，甚至呼吸肌麻痺衰竭
應該想講呢樣嘢

又唔好諗到咁 救人係前線醫護嘅工作
病人嘅健康係佢哋嘅first priority

其實咩叫無事？
唔死叫無事，殘廢一世叫唔叫無事，變植物人叫唔叫無事

你問我咩叫無事就係，無後遺症先叫無事。

有時做人唔好滿足自己道德觀念就講一d不顧及後果說話

唔好咁
頂住呀

撐住呀

頂住。。。

頂住啊

頂住呀
一定要冇事出返嚟

推

周同學一定會好返架！
你可以堅持到今日
證明你好想醒返 意志力好強！

頂住呀手足
但知佢辛苦又好矛盾

頂住啊，吉人天相

集氣呀

如果你冇事我會食一世齋，而家已經開始食緊，你要頂住呀

頂住呀手足！
我地等緊你一齊煲底見！
我信你會好番架！

頂住 你一定過到呢一關！

頂住

幫下呢位手足 由6月努力到而家

muscle contraction 要鉀流入細胞
血液鉀離子少咗會影響muscle contraction，所以影響呼吸

認同

加油唔好dum低我地

頂住呀！！！！

神啊救救手足吧

甴近平

加油呀周同學

唔想佢咁辛苦

鉀係控制肌肉運動嘅必要元素 鉀低代表未能自主控制肌肉收縮 嚴重會影響呼吸同心跳

周同學撐住啊

約好咗煲底見架手足

係 拐杖伯伯

集氣

黑警作惡多端

撐住啊
神啊，求你救下佢

廿幾歲仔冇左半邊腦
如果係我一定接受唔到

就算救得翻釣住條命,成世人都會只能在病床上受苦......

唉

撐住呀手足

頂住呀手足！加油！

一定要好番

撐住啊

其實好殘忍，好矛盾
有事係一條人命，無事日後條路又要點行
好心痛

集氣保佑手足

請頂住

如果係強行吊命，不如比佢早日安息。
唔好比佢咁辛苦啦！

集氣集氣 支持住呀！

唉.....
撐住呀，真係執返條命，眾籌去佢去外國安享生活

係！不過我想佢見證到我哋贏嘅一日
其實有啲自私

之前先話求生意旘強 佢未放棄我地都唔可以

Push

48小時好似老係按照慣例
一日最衰都係d曱甴

集氣 頂住呀

加油撐住

吉人天相繼續集氣
一定要有奇蹟

殺人犯

其中一個symptom係Arrhythmia

周同學要頂住呀

+1

我記得有張相影到佢 坐係到

我地逼佢堅持係咪都係自私？
大家都知無可能完全無事
我會想手足自己揀舒服嘅路

㩒正皮同負皮都揀唔落手....

好心痛...

相信無人會覺得變植物人係無事

呢個係最common

加油周同學！

周同學撐住呀！

周同學撐住

如果佢醒得返的話,
對佢黎講其實都係一個地獄 (點都會有各種後遺症等緊佢)
唉

根本就係自私

周同學生命力極強，加油

更加希望有cctv拎番真相
車主

目前集左氣，得佢醒番先
日後點行我要周兄弟自己決定！

會唔會係港共逼住佢地拖

好心酸 老人家

頂住呀周同學

醒得返嘅佢重有咩會捱唔過

好慘
好難想像呢幾日佢屋企人係咩心情

I know that feeling
屋企人有事就係咁..

佢命不該絕, 一定係
一定

所以我覺得佢舒服就得
自己條命唔係其他人決定

佢個腦真係好傷
好番如果仲有意識 但手腳郁唔到點算

唔講呢樣住啦 但醒返都唔會再自理到生活

頂住呀
我地要煲底見呀手足

見到佢我又諗起我屋企人走果陣又係走得好辛苦

頂住呀！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

要你好返！要見到我哋勝利撐住！

其實直接D咁講
依家佢同已經死左有咩分別?
比佢舒服D咁早走幾日咪仲好
日日講希望佢無事,其實個個都知係有事,已經出曬事
開始諗定點真正報仇好過啦

一定要查到真相
係咪死黑警害佢

我都係⋯⋯唉⋯⋯

平時抽血一見k 高k 低醫生都要捉入院搞

我老母提出一個論點：如果有黑警推佢落樓 佢可能會供出黑警 所以唔生唔死暫時對港共最安全

頂住啊......等你好返

佢既作用係比連登仔集氣

可能係因為Electrolyte Imbalance 而令到Respiratory Muscle 做唔到Contraction 先呼吸唔到

未必係因為個腦嘅問題而有呼吸困難

如果係第一個Case會好好多，因為個腦依然Function到，send到nerve impulse。而Eletoctyle Imbalance 比腦問題容易解決一百萬倍。

:( 其實最緊要係佢嘅意願
佢想生存落去
我地都應該支持
手足條命係佢自己嘅，我地只可以支持佢

我都係呀 希望可以幫到佢做少少野

手足加油呀 會為你一直祈禱

可唔可以有奇蹟出現

手足 我地會陪住你

生定死都會好痛苦
黑警填命！

作為一個做過呢種2難決定的過來人
你估佢屋企人咁易做到決定要放手咩...

頂住煲底見

手足

撐住啊手足

南無大慈大悲觀世音菩薩，南無消災延壽藥師佛，迴向周梓樂同學有轉機康復

pray!!!!!

你好撚嘔心

消息指 唔信住
頂撚住呀手足

咁又唔會咁既 有學生會d人睇住 有咩事佢地實知

催淚煙會唔會影響腦神經

現實啲啦ching

我屌你老母咩

頂住！集氣

你真係好嘔心
佢醒番面對既野絕對更痛苦

頂住呀手足

因為我親眼見過奇蹟。我有個親戚肺炎，原本全世界打定輸數佢會死，果時叫晒全世界去睇佢，點知佢之後醒得返。醒得返之餘佢努力做物理治療，由行唔到變到而家可以日日去行山。

琴晚10點
我哋一班街坊都有幫你打氣㗎

周梓樂！加油啊！煲底見！約好咗㗎！

保佑🙏

加油

班自私撚唔會諗，醒返佢地就完全任務，自我感覺良好完，之後既事佢地唔會理

你都唔係扮架wor

自私到一個點

頂住，加油啊

周手兄, 加油呀.
我地要喺煲底相見呀

大家可唔可以做實事

頂住啊手足！阿彌陀佛！天佑我香江好兒女！

講真 冇左半邊腦
一定大把嚴重後遺症
手足講唔講到野 寫唔寫到字都成問題
所以都係要靠cam還原真相

加油呀，唔好放棄

親眼見過就覺得有d野係有可能發生。

咁周同學亦都有可能係醒得返之後好痛苦果班嘅，又冇可能係醒唔返，我冇否認過呢個可能。

奇蹟可以降臨嗎?

你知唔知周同學而家咩情況先

撐住..要煲底相見

2002年5月10日在英國旅遊時遇上火車出軌意外而重傷昏迷。在英國接受搶救期間，劉海若一度瞳孔完全散大，喪失了自主呼吸，對外界刺激也毫無反應，在這種情況下，英國醫生一度懷疑她可能已經發生腦死亡，提出了進行腦幹測試的建議，劉的家屬拒絕。後來劉被轉往北京宣武醫院，由腦科專家凌鋒召集醫療小組，結合中西醫治療；劉海若在昏迷兩個多月後甦醒，被全球醫界視為「奇蹟」。

神呀求下你 醒得返我開始返教會

push

推 唔可以放棄

打錯字，sorry
而家個個都知道佢唔掂，集氣都係希望奇蹟降臨。

咁周同學亦都有可能係醒得返之後好痛苦果班嘅，又有可能係醒唔返，我冇否認過呢個可能。

手足支持住呀

祝福你ust手足

其實大家可能睇唔明呢篇新聞
一般來講brain death test 係要滿足一d 前題

Electrolyte disturbance （鉀低）係其中一個
以周同學情況其實滿足哂就會proceed with brain death test
以佢情況來講極大機會會positive
所以各位手足要有心理準備

仲有心情講鳩野

我都好矛盾，想佢冇事，
但佢將來老左，身體機能比普通人差dd，就有機會痛苦

依家公佈手足好大機會變植物人既消息一定激起民憤

政府只係拖字訣，等件事淡左先

集氣
希望周同學大步檻過! 加油!!

所以我地唔可以淡

唔好呀手足頂住呀

加油🙏🏿🙏🏿

手足頂住啊！

一個都不能小

請為手足集氣！

[集氣] 周 同 學 你 會 無 事 出 返 來

大家一齊為梓樂集氣祈福！

頂住呀手足😢

頂住啊！

我姑姐就係醒唔返
不過肺癌

天佑義士

其實除咗集氣，我地仲有冇實際行動可以做？

天佑周同學

其實真係冇，現階段只希望有奇蹟岀現

撐住撐住

因為鉀指數正常既話個數字係正常指標
高左or低左都會反映身體出現問題

物理切除左一部分功能
就算最理想發展 佢醒返 都會變白痴咁

撐住啊!!

手足撐住呀！

夠鐘醒呀 唔好瞓

我都係咁諗

光復香港 時代革命

集氣！！！

手足 你要加油

集氣
我願意折壽
換你能平凡而自由地活著

周同學，我地要一齊睇到香港重光既一日

而家最怕係popo同醫管局講唔可以比佢死

真係要集氣祈禱
手足 約好左煲底見架嘛

我指嘅係，大家會唔會因為梓樂而升級行動？無論佢最後係點，我地都要攞返個公道

頂住呀手足，唔好放棄

加油呀，手足，頂住呀

手足頂住 如果可以 我願意折壽換你醒返

唔敢比佢死， 怕一旦公報死訊就全民上街。

何君堯都自隊一刀護駕

其實死有乜咁可怕
痛佢又痛左 而家走都無意識下走

反而醒返要面對自己智能唔同左 失控 永久傷患 要家人照顧 無自我照顧能力 一齊美好人生展望消失 見住探佢既朋友未來生活愈黎愈美好
回想22年人生只會令佢傷感
新生活 就係要忘記過去 成為第二個人 接受現實
適應期 轉變過程係精神虐待
真係咁正能量咩

大家咁話

一定會吉人天相

其實係，救佢係變左拆磨佢
例子可以睇下83天的燃燒

推到上熱門］連登被滲透證據

幫手推，全世界改密碼

其實救得番都要訓一世床
做多D test 唔好再做futile treatment喇 放手啦

撐住！

醫好都冇左部分腦部 生活都有困難
衰啲講句 不如就咁放棄算

收嗲啦廢話王 個個指數都係咁架啦屌 人地問有咩影響呀

一定要完成無事好返呀 我願意拎10年命交換你身體健康 而家拎我條命都得架 只要周同學好返

一定可以大步纜過架周同學

全民傾何妖有冇鬼同杜生輸贏就得

屌 頂撚住
醒返煲底見

心經我都唸埋
雖則其實平時我都就無宗教信仰。。

手足頂住啊

集集

周同學加油呀

有意志就過到呢關架啦撐住！

條友連續三次都係覆啲廢話
唔知佢係直必定係玩膠

撐住啊手足
好多人支持你㗎

咁嘅post喺度派膠 屌佢老母臭閪

加油啊周同學!

吉人天相

咁可唔可以比返啲鉀佢

巴打屌得好

個腦一部分被切 已經唔係健康既人

比我寧願死

手足撐住呀

救得返佢日後條路都難行一
救到只係大家心好過d，但痛苦係佢自己受架
唔好集氣啦，等佢自己揀

周同學頂住呀

Block左條on9

Blesssssss him

要撐住

頂住呀周同學..

同諗法 如果 真係有個萬一
希望比佢舒服咁走

手足頂住呀

真正要唔係加油，唔係集氣，根本幫唔到周咩野，只係令到自己道德好過。
真係幫到周同阻止有第二個周出現，係報仇，諗點報仇先係有用

唔記得呀啦

手足頂住呀，要煲底見

亦有例子係個腦少咗一部分，其實影響唔太大，一日未醒，其實真係唔知會有咩缺陷，因為個腦太複雜

現實冇咁多奇蹟
唯一可以做嘅就係繼續向前走

做乜咁傻

加油 好希望奇蹟可以出現係你身上
但一方面又諗佢而家實好痛苦 會唔會完左佢好啲

其實應該真係腦幹死亡 , 不過政府驚民情反彈先死拖個結果 , 想拖得一日淡一日

麻煩大家focus番去呢度

照計係會IV drip幫佢補充返嘅
但喺冇痾冇嘔冇做運動嘅情況下有低鉀(Hypokalemia)呢，呢個係有少少奇怪

戴返個頭盔，唔係100%肯定

好人一世平安

頂住呀！！！

頂住啊，成班手足等你好番，要攬實你咀啖！！

希望有奇蹟 頂住呀手足

好矛盾。。。一方面唔希望佢死，另一方面又諗緊如果係自己嘅話寧願死都唔想癱

頂實啊衰仔

黑警破壞香港法理

周同學加油

你當係同手足打氣支持，而唔係正評單新聞

頂住啊啊啊

周同學你要加油！要撐住先可以一齊煲底相會😭 集氣啊啊啊

頂住，集氣

科大仔要頂住

希望佢可以舒舒服服，冇咁辛苦

手足一定會大步檻過

手足你好返我食一年齋呀

睇文字覺得佢依家好痛苦

加油手足

手足頂住，大步過

唔好啊 一定無事

有無人會覺得而家佢已經腦死亡左, 但政府差佬夾埋醫院夾硬唔宣佈佢死亡, 怕D人搞事, 拖得就拖

最怕係有人落order要吊住佢條命
咁佢要受苦

手足要平安無事 🙏🏼🙏🏼

幾時有消息 俾我地知道咩情況都好啊

比佢最好嘅情況都只會係半身癱瘓，仲要係有奇蹟先可以咁
雖然好想周同學完全康復，但現實嚟講係冇可能

都可能出現幻覺

加油呀

頂住啊！手足

呢d cases一係植物人，一係死…

push...希望有奇蹟

好認同

手足頂住呀！記得煲底之約呀！

有啲可惜科大生原本係未來社會嘅精英

頂住
希望有奇蹟

你得架！我信你一定會過到呢一關！
我一直為你祈禱 梓樂你一定會大步欖過！
希望上天可以憐憫我地🙏🏻🙏🏻

其實食到嘢，講到嘢，有情感，知道自己有人好愛佢我已經心滿意足
呢啲簡單嘅願望我甘願折壽十年去換

明報真仆街 乜撚野仍未

手足撐住！

本來無乜嘢，都忍到，睇到呢個承諾又喊咗
今日起大家都戴口罩，當喺一種對佢啲嘅支持好嗎，雖然今日都只喺見到個別幾個人帶，但我會堅持

頂住！！！

一直有為你禁食祈禱架梓樂！
你要加油頂住呀！
全部人都同你打氣 等緊你呀！

手足頂住
煲底相見呀

手足希望你可以大步擸過

睇親都忍唔住喊

挺住

真
好希望有奇蹟出現佢可以好返無乜後遺症
但有啲嘢真係不可逆轉..... 22歲咋

加油撐著啊

應該係咁

我屌啊，點解個天咁撚唔公平
頂住啊手足

雖然我知無神 但希望 有神保佑你行過呢關

唉...唔撚知點講真係

今日醫護手足都無料爆.... 睇怕...

無法用言語描述的心痛

同感⋯

周同學醒下啦

頂住 我願意用我嘅運氣換返你嘅生命

識人做QE, 話從掃描檢查睇情況非常悲觀

好想每日update下
冇事都起碼等人知

等HA secret啦，集合哂所有一手料

add oil. pls

吉人自有天相

頂住呀！
煲底要相見

頂住呀
睇好你架

希望有奇蹟出現

有冇喺現場嘅巴絲收到啲新消息

周同學！你一定會過到呢一關架！
🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

加油 香港人等緊你嫁 頂住

雖然唔信上帝
但都日日為你祈禱😭😭🙏🙏

會有奇蹟咖 集氣

有冇周同學消息

唔死都好大機會植物人

其實如果真係架硬救番好佢，佢嚟緊下半世人會好痛苦， 首先第一樣嘢因為佢盆骨粉碎性骨折，所以基本活動能力已經冇咗， 再加埋沒冇咗半邊腦，其實對佢嚟講好大打擊

頂住呀周同學
我地永遠與你同在！

依家可能cranial DI 緊
就黎走之前的腦部作用令電解質失調

除非有奇蹟啦

即係點

想休息就休息啦手足
你已經辛苦左好耐
我哋會代你行落去

姐係短期內會去

周同學

我哋可以做嘅只有搵出真相

唉
一個人養到咁大考到好大學
結果俾d死黑警咁樣虐待謀殺
琴日聽到佢要切腦已經好心up
好返都好難復原
香港人點解咁命苦
光復後一定要清算班畜牲

同贏，我哋背負著無數手逝去手足生命

頂住呀， 要好轉兼起pair

唔會 佢應該係冇咗痛覺 但醒返就真係好辛苦 大家都好矛盾

頂住。。乖

好嬲？不如幫忙預防更多義士被跳樓

［突發］想發起不自殺聲明恆常化challenge

雖然我都想手足無事..
但衰D講救返都變弱智.....

求下你捱過呢一關
講好左一齊係煲底下相見架
唔可以甩底